Tuli ette Jakob Arenz ja kaebas: temal warastud 2 aasta eest üks adder wäärt 3 rubl. ära, ja ei ole tema siis mitte tiada saanud, kes see waras olnud; nüüd on tema Peter Loori poolt omad addra rauad kätte saanud, ning nöuab kaebatawa käest 8 rubl. ja selle trahwimist.
Peter Loor kaebtuse üle küsitud, ütles wälja: tema on need addra rauad, mis Jakob Arenz omaks tunnistab, see kewade Tartu linna turu päält wana raua kraami müija käest 120 kop. eest ostnud ja on neil addra raudadel seespool pütske nagu tsirbi hamba löömise märgid olnud, aga ostmise juures ei ole temal kedagi nägijat olnud.
Kohtumees Johan Klausson andis protokolli: sepp on need addra rauad otsast ära löönud ja üttelnud, et neil seespool pütsket ühtegi märki ei ole olnud.
Kohtumees Hendrik Piirson andis protokolli: kui Jakob Arenz Peter Loori käest nöudnud, kes neid tema addra raudu warastanud, siis wastanud Loor:"Mis see aitab kui mina ütlen, ega see süüdi oma pääle ei wötta!" mis aga Peter Loor salgab üttelnud olewat.
Möistus: Peter Loor peab 8 rubl. see addra eest 8 pääwa sees Jakob Arenzi hääks maksma ja saab pöllo riista warguse eest 30 witsa löögiga trahwitud.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX Kotta Wossmann XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi körgemat kohut tahab käija, ja ei olnud Peter Loor mitte sellega rahul.
